%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/12 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%  \Dchapter{SUPACK : SGKS ユーティリティールーチン}
  \Dchapterhead
  %\label{supack}

\section{概要}
%\label{supack.gauiyou}

SUPACKはSGPACKなどを利用して書かれたユーティリティー・サブルーチン群である.

\section{サブルーチンの説明}

\subsection{SUPWSN}
\label{supack.sub.supwsn}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    利用可能なワークステーション名のリストを書き出す.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SUPWSN(IU)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt IU} & {\tt (I)} & リストを書き出す装置番号. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{SUPWWR}
%\label{supack.sub.supwwr}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ワークステーションウインドウを直線枠で描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SUPWWR(INDEX)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt INDEX} & {\tt (I)} & 直線枠のラインインデクス. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{SUPVPR}
%\label{supack.sub.supvpr}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ビューポートを直線枠で描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SUPVPR(INDEX)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt INDEX} & {\tt (I)} & 直線枠のラインインデクス. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{SUSWND}
\label{supack.sub.suswnd}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ウインドウを設定する(\ref{sgpack.ntrf.sgsntr}節参照).
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SUSWND(UXMIN,UXMAX,UYMIN,UYMAX,ITR)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt UXMIN,UXMAX,UYMIN,UYMAX} & {\tt (R)} & ウインドウ. \\
      {\tt ITR} & {\tt (I)} & 変換関数番号. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt UXMIN}$\ne ${\tt UXMAX}, {\tt UYMIN}$\ne ${\tt UYMAX}
      さらに対数変換の場合は正の領域で定義しなければならない.
    \item 現在設定されているウインドウは
      \begin{quote}
        {\tt CALL SUQWND(UXMIN,UXMAX,UYMIN,UYMAX,ITR)}
      \end{quote}
      によって参照できる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{SUSVPT}
\label{supack.sub.susvpt}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ビューポートを設定する(\ref{sgpack.ntrf.sgsntr}節参照).
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SUSVPT(VXMIN,VXMAX,VYMIN,VYMAX)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt VXMIN,VXMAX,VYMIN,VYMAX} & {\tt (R)} & ビューポート. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 0$\leq ${\tt VXMIN}$<${\tt VXMAX}$\leq $1,
          0$\leq ${\tt VYMIN}$<${\tt VYMAX}$\leq $1 でなければならない.
    \item ビューポートはWSウインドウの内になければならない.
    \item 現在設定されているビューポートは
      \begin{quote}
        {\tt CALL SUQVPT(VXMIN,VXMAX,VYMIN,VYMAX)}
      \end{quote}
      によって参照できる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

